%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item \'Ecris un nombre décimal avec :
      \begin{itemize}
      \item une partie entière à deux chiffres;
      \item une partie décimale à un chiffre;
      \item des chiffres tous différents.
      \end{itemize}
    \item Retourne ce nombre.
    \item Retranche le petit nombre du plus grand. Appelle $d$ le résultat.
    \item Retourne le nombre $d$. Appelle $a$ ce nouveau nombre.
    \item Calcule la somme de $d$ et $a$.
    \end{enumerate}
  \item Recommence plusieurs fois la question 1.
  \item Que remarques-tu ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{itemize}
\item Je choisis 12,3. Je le retourne : 3,21. Je fais la soustraction : \opsub[style=text]{12,3}{3,21} et j'obtiens $d$. Je le retourne et j'obtiens $a=90,9$. Je fais l'addition : \opadd[style=text]{9,09}{90,9}.
\item Je choisis 25,8. Je le retourne : 8,52. Je fais la soustraction : \opsub[style=text]{25,8}{8,52} et j'obtiens $d$. Je le retourne et j'obtiens $a=82,71$. Je fais l'addition : \opadd[style=text]{17,28}{82,71}.
\item Je choisis 38,7. Je le retourne : 7,83. Je fais la soustraction : \opsub[style=text]{38,7}{7,83} et j'obtiens $d$. Je le retourne et j'obtiens $a=78,03$. Je fais l'addition : \opadd[style=text]{30,87}{78,03}.
\item Je choisis 95,4. Je le retourne : 4,59. Je fais la soustraction : \opsub[style=text]{95,4}{4,59} et j'obtiens $d$. Je le retourne et j'obtiens $a=18,09$. Je fais l'addition : \opadd[style=text]{90,81}{18,09}.
\end{itemize}
%@Commentaire: {\em Bizarrerie} mathématique ;)